# Who do you want to be?
Wie ben jij? Dat is een lastigere vraag hoe langer je erover nadenkt. Wat betekent het om iemand te zijn? Bepaald alleen je naam en je afkomst wie je bent? Misschien je beroep? Of als je bekend bent van de Voice of Holland? Of ook wat je van de wereld vind? Ik geloof dat God mij heeft gemaakt om de wereld met alle mensen op die wereld lief te hebben.

Alleen wat betekent het om lief te hebben? Ik denk dat echt liefhebben ligt in het beste voor een andere willen ook als je daar soms zelf iets voor moet inleveren. Hoe makkelijk is het om goed te zijn voor iemand als dat je niks kost? En hoe moeilijk kan het zijn om niet voor jezelf te kiezen als het je wel wat kost? Ik denk dat de motivatie achter de liefhebbende acties ook hetgene is wat de mensen scheiden van elkaar. Aan de ene kant heb je mensen die van elkaar houden omdat ze echt het beste willen voor een andere ongeacht wat het ze zelf kost en de mensen die het simpelweg doen omdat ze denken dat het juiste is. En aan de andere kant heb je die mensen die voor andere zorgen omdat ze er zelf gelukkiger van worden of omdat ze een bepaald soort image of sociale zekerheid willen creeeren bij de mensen waarvoor ze zorgen. Maar de momenten waar het ze echt iets gaat kosten zie je dan het verschil tussen die mensen.

## Gevoel en Gedachten
Ik denk dat twee dingen een mens van binnen maken tot wat ze zijn: Gevoel en gedachten. Het ideaal wat mensen nastreven bepaald tot grote zin de manier waarop ze leven en dus ook wie ze zijn. Toch is dat niet helemaal waar. Want sommige mensen zouden best iets willen doen (bvb stoppen met roken of overmatig alcohol gebruik) maar kunnen dat gewoon niet omdat hun lichaam hun vaak tegenhoud. Zelf geloof ik dat wie je wilt zijn vooral bepalend is voor wie je bent. Immers is dat hetgene waar je naar streeft toch? Een moordenaar die een maatschappelijker werker wil worden streeft er naar om goede dingen te doen dus geloof ik een persoon op dat moment een beter mens is geworden, zelfs voordat hij ook maar iets gedaan heeft. 

## Is het erg om soms iets slechts te doen?
Ik las laatst een facebook post die zei dat het soms goed is om alle regels aan je laars te lappen en gewoon iets te doen wat eigenlijk niet goed is. Begrijp me niet verkeerd, ik ben helemaal niet iemand die waarde hecht aan regels omdat het regels zijn, maar ik ben wel van mening dat dat niet goed is. Waarom zou "even" iets kapot maken goed zijn? Omdat het maar een keer in de zoveel tijd is? Dat vind ik best onzin eigenlijk. Voor mij is dat een beetje hetzelfde als waarom mensen zouden "proberen" te roken. Als je weet dat je niet wilt roken, waarom probeer je het dan? Je weet toch dat je jezelf daar alleen maar slecht mee doet en waarom zou je willen weten hoe dat is? Dat vragen we ons toch ook niet af van heel veel andere dingen? (Hoe zou het "even" zijn om iemand uit te schelden?) Ik denk dat de enige reden dat mensen zouden willen proberen te roken is omdat er groepsdruk achter zit en een bepaald imago willen hooghouden. Heb jij ooit wel eens iemand gezien die in zijn eentje is gaan roken om het te proberen zonder dat anderen daarbij waren? Ik bedoel laten we eerlijk zijn als iemand die 18 is echt heel graag zou willen ervaren hoe een sigaret proeft dan zouden ze ook gewoon zelf een pakje kunnen halen, maar dat is vrijwel nooit hoe het gaat. Hetzelfde geld voor een keer dronken zijn. Dat kan je ook in je eentje als je dat wilt, maar dat doet niemand (behalve de mensen die verdriet willen verdrinken, maar die doen het niet voor de ervaring). Een vraag voor iedereen: Waarom doe je iets dat slecht is als je weet dat het niet goed is? Dat soms dingen kapot gaan doordat mensen zich uitleven kan gebeuren, maar je lichaam is een tempel van God toch? En de aardbol en alles wat daarom is is de schepping van God. Daarom vind ik dat we daarmee extra voorzichtig moeten zijn met wat we daarin stoppen.
